# Сервис для работы с Книгами (урок https://platform.productstar.ru/dd5ed729/7afcdfe7-c445-4c8d-86aa-e7d19b841719?tab=intro)
```
Требования:
Задание:
1. Создать новый проект Flask.
2. Подключить базу данных к новому проекту. Можно использовать любую реляционную БД.
3. Создать модели Book и Genre.
4. Создать view главной страницы приложения, который выводит 15 последних записей из Book в порядке создания - новые записи вверху списка.
5. Сделать возможность перехода с главной страницы на страницу жанра книги (Genre), где можно увидеть все записи из Book выбранном в жанре.

Дополнительное задание:
1. Добавить к модели Book поле с именем “is_read”, тип - boolean.
2. В отображении объектов модели Book на главной странице добавить html-чекбокс, отображающий свойство “is_read” (прочитана книга или нет), и кнопку “Сохранить”.
3. При нажатии на чекбокс и кнопку “Сохранить” текущий статус книги (прочитана или нет) должен сохраняться в БД вызовом к API приложения методом POST.
```

## создание и активация виртуальной среды (если еще не настроена), перейти на каталог выше и выполнить команды:
```
python -m venv .venv
.venv/Scripts/activate
pip install flask
pip install Flask-SQLAlchemy
pip install sqlalchemy
```

## запуск приложения

```
flask --app ./app.py run
```

### просмотр данных о книгах
```
http://127.0.0.1:5000/

```

### получение книг по жанру
```
http://127.0.0.1:5000/genre/1
```
